[{"title":["Gradient de prototypicalit\u00e9 lexicale : d\u00e9finition et cas d'application sur la terminologie des ontologies."],"author":["Xavier Aim\u00e9","Fr\u00e9d\u00e9ric F\u00fcrst","Pascale Kuntz","Francky Trichet","Jean Charlet"],"year":["2012"],"pages":["16"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Focaliser l'extraction d'\u00e9pisodes s\u00e9quentiels \u00e0 partir de traces par le contexte."],"author":["B\u00e9atrice Fuchs"],"year":["2018"],"pages":["15"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Soutenir la coop\u00e9ration par l'indexation semi-automatique d'annotations."],"author":["Ga\u00eblle Lortal","Amalia Todirascu","Myriam Lewkowicz"],"year":["2006"],"pages":["10"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Mod\u00e9liser les traces d'interaction pour raisonner \u00e0 partir de l'exp\u00e9rience trac\u00e9e."],"author":["Am\u00e9lie Cordier","Marie Lef\u00e8vre","Pierre-Antoine Champin","Alain Mille"],"year":["2013"],"pages":["16"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Lecture active de documents audiovisuels : organisation de connaissances personnelles par la structuration d'annotations."],"author":["Bertrand Richard","Yannick Pri\u00e9","Sylvie Calabretto"],"year":["2007"],"pages":["13"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Suis-je celui que je pr\u00e9tends \u00eatre ?"],"author":["Diy\u00e9 Dia","Olivier Coupelon","Yannick Loiseau","Olivier Raynaud"],"year":["2014"],"pages":["4"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Raisonner sur des connaissances provenant d'une e-communaut\u00e9."],"author":["Emmanuelle Gaillard","Jean Lieber","Yannick Naudet","Emmanuel Nauer"],"year":["2013"],"pages":["12"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Programmer le web de donn\u00e9es avec un \"wiki-based IDE\"."],"author":["Pavel Arapov","Michel Buffa","Amel Ben Othmane"],"year":["2014"],"pages":["12"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Projet VisaTM : l'interconnexion OpenMinTeD - AgroPortal - ISTEX, un exemple de service de Text et Data Mining pour les scientifiques fran\u00e7ais."],"author":["Fabienne Kettani","St\u00e9phane Schneider","Sophie Aubin","Robert Bossy","Claire Fran\u00e7ois","Clement Jonquet","Andon Tchechmedjiev","Anne Toulet","Claire N\u00e9dellec"],"year":["2018"],"pages":["3"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Assister l'utilisateur \u00e0 expliciter un mod\u00e8le de trace avec l'analyse de concepts formels."],"author":["B\u00e9atrice Fuchs"],"year":["2017"],"pages":["12"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Pourquoi les m\u00e9decins ne suivent-ils pas les syst\u00e8mes de recommandations de bonnes pratiques ? une hypoth\u00e8se li\u00e9e \u00e0 l'utilisabilit\u00e9 \u00e9valu\u00e9e avec le mode guid\u00e9 d'ASTI."],"author":["Jacques Bouaud","Dominique Sauquet","Philippe Giral","Jacques Julien","Philippe Cornet","Hector Falcoff","Brigitte S\u00e9roussi"],"year":["2010"],"pages":["12"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Vers une Ing\u00e9nierie des Connaissances Personnelles - \u00c9tude de cas pour l'organisation des collections musicales."],"author":["Nicolas Greffard","Pascale Kuntz","\u00c9ric Langu\u00e9nou"],"year":["2016"],"pages":["6"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Apports de la mod\u00e9lisation alg\u00e9brique pour la repr\u00e9sentation de connaissances par objets : illustration en AROM."],"author":["Bogdan Moisuc","Philippe Genoud","Danielle Zi\u00e9belin","J\u00e9r\u00f4me Gensel","C\u00e9cile Capponi"],"year":["2006"],"pages":["10"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Quels sont les patients atteints d'un cancer du sein dont la d\u00e9cision de prise en charge th\u00e9rapeutique b\u00e9n\u00e9ficie de l'utilisation d'un syst\u00e8me d'aide \u00e0 la d\u00e9cision ? Un exemple utilisant la fouille de donn\u00e9es et OncoDoc2."],"author":["Jacques Bouaud","Arnaud Soulet","Jean-Philippe Spano","Jean-Pierre Lefranc","Isabelle Cojean-Zelek","Brigitte Blaszka-Jaulerry","Laurent Zelek","Axel Durieux","Christophe Tournigand","Nizar Messai","Alexandra Rousseau","Brigitte S\u00e9roussi"],"year":["2014"],"pages":["12"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Vers une ontologie pour les communaut\u00e9s de d\u00e9veloppement de logiciel libre."],"author":["Isabelle Mirbel"],"year":["2008"],"pages":["13"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["LOVMI : vers une m\u00e9thode interactive pour la validation d'ontologies."],"author":["Marion Richard","Xavier Aim\u00e9","Marie-Odile Krebs","Jean Charlet"],"year":["2015"],"pages":[],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["REVIVOS: REalit\u00e9 VIrtuelle pour la construction de VOcabulaires Sp\u00e9cialis\u00e9s."],"author":["Nicolas F\u00e9rey","Claire Toffano-Nioche","Oriane Matte-Tailliez","Rachid Gherbi","William A. Turner"],"year":["2007"],"pages":["13"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Mod\u00e9lisation des meta-donn\u00e9es bibliographiques : une contribution in-trument\u00e9e destin\u00e9e \u00e0 am\u00e9liorer la circulation des usagers dans les connaissances de la biblioth\u00e8que."],"author":["Fabrice Papy"],"year":["2006"],"pages":["10"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["SEMIOSEM : une mesure de similarit\u00e9 conceptuelle fond\u00e9e sur une approche s\u00e9miotique."],"author":["Xavier Aim\u00e9","Fr\u00e9d\u00e9ric F\u00fcrst","Pascale Kuntz","Francky Trichet"],"year":["2009"],"pages":["12"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Vers une classification des similarit\u00e9s bas\u00e9es sur le contenu informationnel des concepts d'une hi\u00e9rarchie de subsomption."],"author":["Emmanuel Blanchard","Mounira Harzallah","Pascale Kuntz-Cosperec"],"year":["2007"],"pages":["13"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Extraction et agr\u00e9gation automatique d'\u00e9v\u00e9nements pour la veille en sources ouvertes : du texte \u00e0 la connaissance."],"author":["Laurie Serrano","Maroua Bouzid","Thierry Charnois","Stephan Brunessaux","Bruno Grilh\u00e8res"],"year":["2013"],"pages":["16"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["R\u00e9concilier les \u00e9v\u00e9nements dans le web de donn\u00e9es."],"author":["Houda Khrouf","Rapha\u00ebl Troncy"],"year":["2011"],"pages":["16"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Enrichissement d'ontologies : maintenance de la consistance et \u00e9valuation de la qualit\u00e9."],"author":["Rim Djedidi","Marie-Aude Aufaure"],"year":["2008"],"pages":["12"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Impact de la r\u00e9actualisation de recommandations de pratiques cliniques sur l'\u00e9volution d'une base de connaissances."],"author":["Jacques Bouaud","Brigitte S\u00e9roussi","Ambre Brizon"],"year":["2008"],"pages":["12"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Int\u00e9gration d'ontologies m\u00e9dicales : am\u00e9loriation par association des maladies humaines \u00e0 leurs plus pertinents signes carat\u00e9ristiques."],"author":["Adama Sow","Abdoulaye Guiss\u00e9","Oumar Niang"],"year":["2018"],"pages":["3"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["El\u00e9ments de r\u00e9flexion sur l'utilisation de corpus pour la construction d'ontologies."],"author":["Xavier Aim\u00e9"],"year":["2015"],"pages":[],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["D\u00e9composition sous-directe d'un treillis en facteurs irr\u00e9ductibles."],"author":["Jean-Fran\u00e7ois Viaud","Karell Bertet","Christophe Demko","Rokia Missaoui"],"year":["2015"],"pages":[],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Les comp\u00e9tences comme valeurs communes de l'emploi, \u00e9ducation et formation."],"author":["Jean-Claude Xheneumont","Thierry Vermeeren"],"year":["2007"],"pages":["3"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Un mod\u00e8le d'index pour la r\u00e9solution distribu\u00e9e de requ\u00eates sur un nombre restreint de bases d'annotations RDF."],"author":["Fabien Gandon","Moussa Lo","Cheikh Niang"],"year":["2008"],"pages":["11"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Des primitives visuelles pour l'assistance aux \u00e9changes entre experts et ontologues."],"author":["Sylvie Despr\u00e8s","J\u00e9r\u00f4me Nob\u00e9court","Fanny Rigour"],"year":["2016"],"pages":["12"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Aide \u00e0 la cr\u00e9ation d'objets dans une base RDF(S) avec des r\u00e8gles de relaxation."],"author":["Alice Hermann","S\u00e9bastien Ferr\u00e9","Mireille Ducass\u00e9"],"year":["2012"],"pages":["16"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Social bookmarking et tags structur\u00e9s."],"author":["Benjamin Huynh-Kim-Bang","Eric Dan\u00e9"],"year":["2008"],"pages":["12"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Trace replay with change propagation impact in client\/server applications."],"author":["Raafat Zarka","Am\u00e9lie Cordier","ElOd Egyed-Zsigmond","Alain Mille"],"year":["2011"],"pages":["16"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Une alternative \u00e0 la distinction 'continuant' vs 'occurrent'."],"author":["Gilles Kassel"],"year":["2018"],"pages":["16"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["\u00c9tude du profil utilisateur pour la recommandation dans les folksonomies."],"author":["Mohamed Nader Jelassi","Sadok Ben Yahia","Engelbert Mephu Nguifo"],"year":["2016"],"pages":["12"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Mod\u00e9lisation de connaissances m\u00e9tier pour la classification de pi\u00e8ces de bois."],"author":["Radouan Dahbi","Vincent Bombardier","David Brie","Eric Masson"],"year":["2018"],"pages":["3"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Une approche hybride pour la d\u00e9tection d'influenceurs dans les m\u00e9dias sociaux."],"author":["Namrata Patel","C\u00e9dric Lopez","Ioannis Partalas","Fr\u00e9d\u00e9rique Segond"],"year":["2017"],"pages":["6"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["VigiTermes : une plateforme de recherche et d'analyse des publications scientifiques au service de la pharmacovigilance."],"author":["Mathilde Th\u00e9bault","Florence Amardeilh","Denis Delamarre","Sylvie Guillemin-Lanne","Anne Jamet","Agn\u00e8s Lillo-Le Lou\u00ebt"],"year":["2010"],"pages":["12"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Vers une cartographie participative bas\u00e9e sur la communication transversale des acteurs dans les situations de crise."],"author":["Amina Saoutal","Jean-Pierre Cahier","Nada Matta"],"year":["2014"],"pages":["4"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Le Web s\u00e9mantique n'est pas antisocial."],"author":["Fabien Gandon"],"year":["2006"],"pages":["10"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Une ontologie pour la formalisation et la visualisation des connaissances scientifiques."],"author":["Vincenzo Daponte","Gilles Falquet"],"year":["2018"],"pages":["8"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Approche de d\u00e9couverte de nouvelles cat\u00e9gories dans un wiki s\u00e9mantique bas\u00e9e sur les motifs fr\u00e9quents."],"author":["Yaya Traore","Sadouanouan Malo","Cheikh Talibouya Diop","Moussa Lo","Stanislas Ouaro"],"year":["2015"],"pages":[],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Le projet ECOPACK : environnement socio-technique support \u00e0 une analyse strat\u00e9gique."],"author":["Claude Moulin","Marie-H\u00e9l\u00e8ne Abel","V\u00e9ronique Miss\u00e9ri"],"year":["2017"],"pages":["4"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Enrichissement automatique d'une base de connaissances biologiques \u00e0 l'aide des outils du Web s\u00e9mantique."],"author":["Ines Jilani","Florence Amardeilh"],"year":["2009"],"pages":["12"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Construction semi-automatique d'une ontologie de la perception des paysages."],"author":["Julie Bourbeillon","La\u00ebtitia Piel","Ramla El Ayeb","Damien Rousseli\u00e8re","Thomas Guyet"],"year":["2013"],"pages":["10"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Environnement d'ing\u00e9nierie des connaissances : int\u00e9gration et visualisation dans le domaine du vivant."],"author":["Fabien Jalabert","Sylvie Ranwez","Michel Crampes","Vincent Derozier"],"year":["2006"],"pages":["10"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Du besoin de l'utilisateur \u00e0 la sp\u00e9cification de sa carte."],"author":["Catherine Domingu\u00e8s"],"year":["2007"],"pages":["3"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["ADEL : une m\u00e9thode adaptative de d\u00e9sambigu\u00efsation d'entit\u00e9s nomm\u00e9es."],"author":["Julien Plu","Rapha\u00ebl Troncy","Giuseppe Rizzo 0002"],"year":["2017"],"pages":["6"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Utilisation d'ontologies pour la qu\u00eate de v\u00e9rit\u00e9 : une \u00e9tude exp\u00e9rimentale."],"author":["Valentina Beretta","S\u00e9bastien Harispe","Sylvie Ranwez","Isabelle Mougenot"],"year":["2016"],"pages":["12"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Formalisation et Construction d'une Ontologie dans le Domaine des Infections Orthop\u00e9diques."],"author":["Damien De Nizza","James Jerson Ortiz","Hubert Meurisse","Pierre-Yves Schobbens"],"year":["2013"],"pages":["11"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Une mod\u00e9lisation qualitative de la plausibilit\u00e9 du diagnostic de pneumopathie m\u00e9dicamenteuse."],"author":["Brigitte S\u00e9roussi","Jacques Bouaud","Huguette Liot\u00e9","Charles Mayaud"],"year":["2007"],"pages":["13"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["IC 2009 : Actes des 20es Journ\u00e9es Francophones d'Ing\u00e9nierie des Connaissances, Hammamet, Tunisia, May 25-29, 2009"],"author":[],"year":["2009"],"pages":[],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Construction d'ontologies \u00e0 partir de textes : la phase de conceptualisation."],"author":["Thibault Mondary","Sylvie Despr\u00e8s","Adeline Nazarenko","Sylvie Szulman"],"year":["2008"],"pages":["12"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Exploration par apprentissage de discussions de personnes en d\u00e9tresse psychologique."],"author":["R\u00e9my Kessler","Nicolas B\u00e9chet","Gudrun Ledegen","Fr\u00e9d\u00e9ric Pugniere-Saavedra"],"year":["2018"],"pages":["8"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Vers une approche pour la reformulation automatique de requ\u00eates \u00e0 partir d'alignements complexes."],"author":["\u00c9lodie Thi\u00e9blin","Fabien Amarger","Ollivier Haemmerl\u00e9","Nathalie Hernandez","C\u00e1ssia Trojahn"],"year":["2016"],"pages":["12"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["S\u00e9mantique et Internet des objets : d'un \u00e9tat de l'art \u00e0 une ontologie modulaire."],"author":["Nicolas Seydoux","Mahdi Ben Alaya","Nathalie Hernandez","Thierry Monteil 0001","Ollivier Haemmerl\u00e9"],"year":["2015"],"pages":[],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Les ontologies pour la recherche cibl\u00e9e d'information sur le Web : une utilisation et extension d'OWL pour l'expansion de requ\u00eates."],"author":["Nicolas Guelfi","C\u00e9dric Pruski","Chantal Reynaud"],"year":["2007"],"pages":["13"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Vers une personnalisation de la navigation par l'apprentissage de profils utilisateurs."],"author":["Khaled Khelif","Yassine Mrabet","Rose Dieng-Kuntz"],"year":["2008"],"pages":["12"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Annotation formelle graphique de documents multim\u00e9dia."],"author":["Nicolas Moreau","Michel Lecl\u00e8re","Michel Chein","Alain Gutierrez"],"year":["2007"],"pages":["13"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["D\u00e9marches s\u00e9mantiques de recherche d'information sur le Web."],"author":["Olivier Corby","Catherine Faron-Zucker","Isabelle Mirbel"],"year":["2009"],"pages":["12"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Construction d'une ontologie modulaire pour l'univers de la cuisine num\u00e9rique."],"author":["Sylvie Despr\u00e8s"],"year":["2014"],"pages":["12"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Premiers pas vers une ontologie g\u00e9n\u00e9rale des programmes informatiques."],"author":["Pascal Lando","Fr\u00e9d\u00e9ric F\u00fcrst","Gilles Kassel","Anne Lapujade"],"year":["2007"],"pages":["13"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Formalisation de l'attitude des m\u00e9decins vis \u00e0 vis des propositions d'un syst\u00e8me d'aide \u00e0 la d\u00e9cision : \u00e9valuation de l'\u00ab e-iatrog\u00e9nie \u00bb sur un cas d'hypertension avec ASTI mode guid\u00e9."],"author":["Brigitte S\u00e9roussi","Dominique Sauquet","Hector Falcoff","Jacques Julien","Jacques Bouaud"],"year":["2011"],"pages":["16"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Extraction de relations dans des comptes rendus hospitaliers."],"author":["Anne-Lyse Minard","Anne-Laure Ligozat","Brigitte Grau"],"year":["2011"],"pages":["16"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Formalisation des connaissances capitalis\u00e9es en conception inventive."],"author":["Fran\u00e7ois Rousselot","Alexis Bultey","Cecilia Zanni"],"year":["2008"],"pages":["10"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Syst\u00e8me de syst\u00e8mes d'information et \u00e9cosyst\u00e8me apprenant."],"author":["Majd Saleh","Mohamed Ali Ben Ameur","Marie-H\u00e9l\u00e8ne Abel"],"year":["2017"],"pages":["4"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Cartographie s\u00e9mantique auto-organis\u00e9e d'un r\u00e9f\u00e9rentiel de connaissances partag\u00e9."],"author":["Michel Crampes","Sylvie Ranwez","Jean Villerd"],"year":["2008"],"pages":["12"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Ontologies et relations spatiales dans la lecture d'une bande dessin\u00e9e."],"author":["Norbert Tsopz\u00e9","Cl\u00e9ment Gu\u00e9rin","Karell Bertet","Arnaud Revel"],"year":["2012"],"pages":["8"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["D'un mod\u00e8le statistique \u00e0 un mod\u00e8 le de connaissance : retour d'exp\u00e9rience."],"author":["Rabia Azzi","Sylvie Despr\u00e8s","J\u00e9r\u00f4me Nob\u00e9court"],"year":["2018"],"pages":["15"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Approche qualitative pour identifier et qualifier l'engagement des joueurs \u00e0 partir de leurs traces d'interaction."],"author":["Patrice Bouvier","Karim Sehaba","\u00c9lise Lavou\u00e9","S\u00e9bastien George"],"year":["2013"],"pages":["16"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Ontologie pour l'int\u00e9gration de donn\u00e9es d'observation de la Terre et contextuelles bas\u00e9e sur les relations topologiques."],"author":["Helbert Arenas","Nathalie Aussenac-Gilles","Catherine Comparot","C\u00e1ssia Trojahn"],"year":["2018"],"pages":["16"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Redocumentation des traces d'activit\u00e9 m\u00e9di\u00e9e informatiquement dans le cadre des transactions communicationnelles."],"author":["Leila Yahiaoui","Yannick Pri\u00e9","Zizette Boufa\u00efda"],"year":["2008"],"pages":["13"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["T\u00e2che, domaine et application : influences sur le processus de mod\u00e9lisation de connaissances."],"author":["Axel Reymonet","Nathalie Aussenac-Gilles","J\u00e9r\u00f4me Thomas"],"year":["2006"],"pages":["10"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Introduction de raisonnement dans un outil de gestion des connaissances bas\u00e9 sur les Topic Maps."],"author":["Olivier Carloni","Michel Lecl\u00e8re","Marie-Laure Mugnier"],"year":["2006"],"pages":["10"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Construction d'ontologie pour le domaine du sourcing."],"author":["Molka Tounsi","Catherine Faron-Zucker","Andrea Tettamanzi"],"year":["2018"],"pages":["8"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Construction et peuplement de structures hi\u00e9rarchiques de concepts dans le domaine du e-tourisme."],"author":["Nicolas B\u00e9chet","Marie-Aude Aufaure","Yves Lechevallier"],"year":["2011"],"pages":["16"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Construction de ressources s\u00e9mantiques pour l'am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 du clustering de messages courts."],"author":["Yahaya Alassan Mahaman Sanoussi"],"year":["2016"],"pages":["6"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Mod\u00e9lisation sociale d'une organisation et usage de son r\u00e9seau."],"author":["\u00c9tienne Deparis","Marie-H\u00e9l\u00e8ne Abel","Ga\u00eblle Lortal","Juliette Mattioli"],"year":["2013"],"pages":["3"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Diff\u00e9rentes notions de r\u00e9ponses pour un syst\u00e8me d'interrogation de bases de graphes."],"author":["Michel Lecl\u00e8re","Nicolas Moreau"],"year":["2008"],"pages":["12"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Modeling Social Information Skills."],"author":["Daniel Memmi"],"year":["2007"],"pages":["13"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Traitement d'attributs inter-d\u00e9pendants pour la recherche d'information par treillis."],"author":["Nizar Messai","Marie-Dominique Devignes","Amedeo Napoli","Malika Sma\u00efl-Tabbone"],"year":["2007"],"pages":["13"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["OntoCoins : donn\u00e9es ouvertes li\u00e9es pour la numismatique, patrimoine culturel."],"author":["C\u00e9dric Lopez","Marie-Laure Le Brazidec","Jean-Albert Chevillon","Francis Couturas","Dominique Hollard","Aur\u00e9lien Pierre"],"year":["2017"],"pages":["12"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Une Base de Connaissances Op\u00e9rationnelle pour la Conception Inventive."],"author":["Fran\u00e7ois Rousselot","Fran\u00e7ois de Bertrand de Beuvron","Cecilia Zanni-Merk"],"year":["2011"],"pages":["16"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Une approche ontologique pour formaliser la connaissance experte dans le mod\u00e8le du contr\u00f4le de conformit\u00e9 en construction."],"author":["Anastasiya Yurchyshyna","Catherine Faron-Zucker","Isabelle Mirbel","Birahim Sall","Nhan Le Thanh","Alain Zarli"],"year":["2008"],"pages":["12"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Conception interactive d'ontologies par \u00e9limination de mondes possibles."],"author":["S\u00e9bastien Ferr\u00e9"],"year":["2015"],"pages":[],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["M\u00e9ta-mod\u00e8le g\u00e9n\u00e9ral de description de ressources terminologiques et ontologiques."],"author":["Pierre-Yves Vandenbussche","Jean Charlet"],"year":["2009"],"pages":["12"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Explorer les th\u00e9or\u00e8mes d'une Tbox."],"author":["Julien Corman"],"year":["2013"],"pages":["10"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Expression g\u00e9n\u00e9rique des licences : l'apport de l'ontologie."],"author":["Nadia Nadah","Bruno Bachimont"],"year":["2007"],"pages":["13"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["M\u00e9moire organisationnelle appuy\u00e9e par un cadre ontologique pour l'exploitation des processus d'affaires : application au processus RAO."],"author":["Sahbi Zahaf","Fa\u00efez Gargouri"],"year":["2013"],"pages":["18"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Connaissances de domaine et treillis de concepts pour l'exploration progressive de donn\u00e9es complexes."],"author":["Nizar Messai","Marie-Dominique Devignes","Amedeo Napoli","Malika Sma\u00efl-Tabbone"],"year":["2010"],"pages":["12"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["De l'Ing\u00e9nierie \u00e0 l'Apprentissage des connaissances d'adaptation en Raisonnement \u00e0 Partir de Cas."],"author":["Am\u00e9lie Cordier","B\u00e9atrice Fuchs","Alain Mille"],"year":["2006"],"pages":["10"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Un mod\u00e8le de recommandation contextuel pour la pr\u00e9diction des int\u00e9r\u00eats des consommateurs sur le Web."],"author":["Mohamed Ramzi Haddad","Hajer Baazaoui Zghal","Djemel Ziou","Henda Ben Gh\u00e9zala"],"year":["2015"],"pages":[],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Etude de l'\u00e9volution du mod\u00e8le de l'utilisateur des syst\u00e8mes de construction collaborative d'ontologies."],"author":["Alain Giboin"],"year":["2018"],"pages":["16"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Un outil de cat\u00e9gorisation conceptuelle des formations professionnelles."],"author":["Mohamed Nader Jelassi","Sylvie Ranwez","S\u00e9bastien Harispe","Jacky Montmain","Christophe Blondeau"],"year":["2017"],"pages":["4"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Wiki et Web S\u00e9mantique."],"author":["Michel Buffa","Guillaume Er\u00e9t\u00e9o","Fabien L. Gandon"],"year":["2007"],"pages":["13"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Un syst\u00e8me expert d'aide \u00e0 la classification taxonomique de classes de descripteurs."],"author":["Marc Caillet"],"year":["2007"],"pages":["13"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Diffusion de syst\u00e8mes de pr\u00e9f\u00e9rence par confrontation de points de vue, vers une simulation de la S\u00e9rendipit\u00e9."],"author":["Guillaume Surroca","Philippe Lemoisson","Cl\u00e9ment Jonquet","Stefano A. Cerri"],"year":["2015"],"pages":[],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Ontologies \u00e9tendues pour l'annotation s\u00e9mantique."],"author":["Yue Ma","Laurent Audibert","Adeline Nazarenko"],"year":["2009"],"pages":["12"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Patrons de gestion des changements OWL."],"author":["Rim Djedidi","Marie-Aude Aufaure"],"year":["2009"],"pages":["12"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Concevoir des assistants intelligents pour des applications fortement orient\u00e9es connaissances : probl\u00e9matiques, enjeux et \u00e9tude de cas."],"author":["Am\u00e9lie Cordier","Marie Lef\u00e8vre","St\u00e9phanie Jean-Daubias","Nathalie Guin"],"year":["2010"],"pages":["12"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Du texte \u00e0 la connaissance : annotation s\u00e9mantique et peuplement d'ontologie appliqu\u00e9s \u00e0 des artefacts logiciels."],"author":["Florence Amardeilh","Danica Damljanovic"],"year":["2009"],"pages":["12"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["PERSOREC : un syst\u00e8me personnalis\u00e9 de recommandations pour les folksonomies bas\u00e9 sur les concepts quadratiques."],"author":["Mohamed Nader Jelassi","Sadok Ben Yahia","Engelbert Mephu Nguifo"],"year":["2015"],"pages":[],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Une exp\u00e9rience originale de test automatis\u00e9 d'un syst\u00e8me d'aide \u00e0 la d\u00e9cision clinique bas\u00e9 sur les guides de bonnes pratiques."],"author":["Anis Ellini","Vahid Ebrahiminia","Alain Venot","J\u00e9r\u00f4me Nob\u00e9court"],"year":["2007"],"pages":["13"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Des patrons modulaires de requ\u00eates SPARQL dans le syst\u00e8me SWIP."],"author":["Camille Pradel","Ollivier Haemmerl\u00e9","Nathalie Hernandez"],"year":["2012"],"pages":["16"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["IC 2012 : 23es journ\u00e9es Ing\u00e9nierie des Connaissances (Proceedings of the 23rd French Knowledge Engineering Conference), Paris, France, June 25-29, 2012."],"author":[],"year":["2012"],"pages":[],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Ontologies pour le Web 2.0."],"author":["Alexandre Passant","Philippe Laublet"],"year":["2008"],"pages":["12"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Jeu de donn\u00e9es SemBib: repr\u00e9sentation s\u00e9mantique des donn\u00e9es bibliographiques de T\u00e9l\u00e9com ParisTech."],"author":["Jean-Claude Moissinac"],"year":["2018"],"pages":["3"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Une ontologie documentaire pour l'acc\u00e8s aux contenus juridiques."],"author":["Nada Mimouni","Adeline Nazarenko","Sylvie Salotti"],"year":["2015"],"pages":[],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Mod\u00e8le termino-ontologique pour la collaboration entre communaut\u00e9s h\u00e9t\u00e9rog\u00e8nes."],"author":["Benjamin Diemert","Marie-H\u00e9l\u00e8ne Abel","Claude Moulin"],"year":["2011"],"pages":["16"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Organisation de communaut\u00e9s et \u00e9quilibre de Nash."],"author":["Michel Crampes","Michel Planti\u00e9"],"year":["2014"],"pages":["12"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["PEW : un outil d'aide \u00e0 la conception d'ontologies par l'exploration des mondes possibles."],"author":["S\u00e9bastien Ferr\u00e9"],"year":["2015"],"pages":[],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["L'ontologie PHO en Histoire des Sciences et Techniques."],"author":["Bruno Rohou","Serge Garlatti","Sylvain Laube"],"year":["2017"],"pages":["6"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Mod\u00e9lisation syst\u00e9matique de recommandations de pratique clinique: une \u00e9tude th\u00e9orique et pratique sur la prise en charge de l'hypertension art\u00e9rielle."],"author":["Brigitte S\u00e9roussi","Jacques Bouaud","Denk\u00e9 L. Denk\u00e9","Jacques Julien","Hector Falcoff"],"year":["2009"],"pages":["12"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["M\u00e9thodes de mapping situ\u00e9es aux niveaux instance et sch\u00e9ma pour l'int\u00e9gration de sources de donn\u00e9es h\u00e9t\u00e9rog\u00e8nes."],"author":["Fleur Mougin","Julie Chabalier","Olivier Bodenreider","Anita Burgun"],"year":["2007"],"pages":["13"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Indexation de photos sociales par propagation sur une hi\u00e9rarchie de concepts."],"author":["Michel Crampes","Jeremy de Oliveira-Kumar","Sylvie Ranwez","Jean Villerd"],"year":["2009"],"pages":["12"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Rendre interactive la d\u00e9couverte d'automates \u00e0 partir de traces d'activit\u00e9s."],"author":["Beno\u00eet Mathern","Alain Mille","Thierry Bellet"],"year":["2011"],"pages":["16"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Visualisation interactive de trajectoires de patients."],"author":["Jessica Pinaire","Soumaya Ben Alouane","J\u00e9r\u00f4me Az\u00e9","Sandra Bringay","Paul Landais","Arnaud Sallaberry"],"year":["2015"],"pages":[],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Intelligence qualitative dans la gestion de risques : r\u00f4le de la documentarisation et des Syst\u00e8mes d'Organisation des Connaissances."],"author":["Manuel Zacklad","Jean-Pierre Cahier","Aur\u00e9lien B\u00e9nel","L'H\u00e9di Zaher","Christophe Lejeune","Chao Zhou"],"year":["2008"],"pages":["13"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["IC 2011 : 22es journ\u00e9es Ing\u00e9nierie des Connaissances (Proceedings of the 22nd French Knowledge Engineering Conference), Chambery, France, May 16-20, 2011."],"author":[],"year":["2011"],"pages":[],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["M\u00e9thodes d'extraction de r\u00e9seaux sociaux et de diffusion de photos sociales."],"author":["Michel Crampes","Michel Planti\u00e9"],"year":["2011"],"pages":["16"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Degr\u00e9 de relation s\u00e9mantique dans une ontologie pour la commande en langue naturelle."],"author":["Laurent Mazuel","Nicolas Sabouret"],"year":["2007"],"pages":["13"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Construction it\u00e9rative d'un mod\u00e8le de connaissance par l'exploitation de r\u00e8gles d'association."],"author":["Cl\u00e9ment Faur\u00e9","Sylvie Delprat","Alain Mille","Jean-Fran\u00e7ois Boulicaut"],"year":["2006"],"pages":["10"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Techniques de gestion et d'ing\u00e9nierie des connaissances pour la conception des dispositifs de transfert de savoir-faire dans les m\u00e9tiers p\u00e9troliers."],"author":["Djilali Benmahamed","Jean-Louis Ermine"],"year":["2006"],"pages":["10"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Une assistance g\u00e9n\u00e9rique pour les utilisateurs d'applications fortement orient\u00e9es connaissances."],"author":["Blandine Ginon","St\u00e9phanie Jean-Daubias","Pierre-Antoine Champin"],"year":["2012"],"pages":["8"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Vers des recommandations plus personnalis\u00e9es dans les folksonomies."],"author":["Mohamed Nader Jelassi","Sadok Ben Yahia","Engelbert Mephu Nguifo"],"year":["2014"],"pages":["12"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["IC 2008: Ing\u00e9nierie des connaissances 2008 (Proceedings of the 19th French Knowledge Engineering Conference), Nancy, France, June 18-20, 2008"],"author":[],"year":["2008"],"pages":[],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["D\u00e9tection de consensus entre sources et calcul de confiance fond\u00e9 sur l'int\u00e9grale de Choquet."],"author":["Fabien Amarger","Jean-Pierre Chanet","Romain Guillaume","Ollivier Haemmerl\u00e9","Nathalie Hernandez","Catherine Roussey"],"year":["2016"],"pages":["12"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["La sonde s\u00e9mantique pour la fouille s\u00e9mantique visuelle."],"author":["Michel Crampes","Jeremy de Oliveira-Kumar"],"year":["2010"],"pages":["12"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["MemoNote, un outil de gestion des connaissances personnelles pour enseignants \u00e0 base d'annotations."],"author":["Fai\u00e7al Azouaou","Cyrille Desmoulins"],"year":["2006"],"pages":["10"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Choix m\u00e9thodologiques pour la construction d'une ontologie de domaine en m\u00e9decine pr\u00e9natale."],"author":["Ferdinand Dhombres","Jean-Marie Jouannic","Marie-Christine Jaulent","Jean Charlet"],"year":["2010"],"pages":["12"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Peuplement d'une base de connaissance par annotation automatique de textes relatifs \u00e0 la cosm\u00e9tique."],"author":["Molka Tounsi","C\u00e9dric Lopez","Catherine Faron-Zucker","Elena Cabrio","Fabien Gandon","Fr\u00e9d\u00e9rique Segond"],"year":["2017"],"pages":["11"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Enrichissement contr\u00f4l\u00e9 de bases de connaissances \u00e0 partir de documents semi-structur\u00e9s annot\u00e9s."],"author":["Yassine Mrabet","Nac\u00e9ra Bennacer","Nathalie Pernelle"],"year":["2012"],"pages":["16"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Gradients de prototypicalit\u00e9 appliqu\u00e9s \u00e0 la personnalisation d'ontologies."],"author":["Xavier Aim\u00e9","Fr\u00e9d\u00e9ric F\u00fcrst","Pascale Kuntz","Francky Trichet"],"year":["2009"],"pages":["12"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Validation de la s\u00e9mantique d'un mod\u00e8le semi-formel de connaissances avec OntoCASE."],"author":["Michel H\u00e9on","Josianne Basque","Gilbert Paquette"],"year":["2010"],"pages":["12"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Une plateforme de d\u00e9veloppement d'espaces webs s\u00e9mantiques communautaires d\u00e9di\u00e9s au partage de ressources multim\u00e9dia."],"author":["Francky Trichet","Yohan Nizon"],"year":["2007"],"pages":["13"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["IDOSCHISTO : une extension de l'ontologie noyau des maladies infectieuses (IDO-Core) pour la schistosomiase."],"author":["Gaoussou Camara","Sylvie Despr\u00e8s","Moussa Lo"],"year":["2014"],"pages":["12"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Projet OrphaOnto - Premi\u00e8re \u00e9tape de l'ontologisation des bases de connaissances d'Orphanet."],"author":["Ferdinand Dhombres","Pierre-Yves Vandenbussche","Ana Rath","Marc Hanauer","Annie Olry","Bruno Urbero","Jean Charlet"],"year":["2011"],"pages":["16"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["aLDEAS : un langage de d\u00e9finition de syst\u00e8mes d'assistance \u00e9piphytes."],"author":["Blandine Ginon","St\u00e9phanie Jean-Daubias","Pierre-Antoine Champin","Marie Lef\u00e8vre"],"year":["2014"],"pages":["12"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Analyse et structuration automatique des guides de bonnes pratiques cliniques : essai d'\u00e9valuation."],"author":["Amanda Bouffier","Catherine Duclos","Thierry Poibeau"],"year":["2008"],"pages":["12"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Co-construction interactive de connaissances, application \u00e0 l'analyse m\u00e9lodique."],"author":["B\u00e9atrice Fuchs"],"year":["2011"],"pages":["16"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Ing\u00e9nierie des traces num\u00e9riques d'interaction comme inscriptions de connaissances."],"author":["Julien Laflaqui\u00e8re","Yannick Pri\u00e9","Alain Mille"],"year":["2008"],"pages":["13"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Publication, partage et r\u00e9utilisation de r\u00e8gles sur le web de donn\u00e9es."],"author":["Oumy Seye","Catherine Faron-Zucker","Olivier Corby","Alban Gaignard"],"year":["2014"],"pages":["12"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Gestion de connaissances pour l'acquisition, le traitement et la valorisation des connaissances du patrimoine technique."],"author":["Benjamin Hervy","Matthieu Quantin","Florent Laroche","Alain Bernard","Jean-Louis Kerouanton"],"year":["2015"],"pages":[],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Gestion de la coh\u00e9rence des r\u00e8gles m\u00e9tier \u00e9dit\u00e9es \u00e0 partir d'ontologies OWL."],"author":["Amina Chniti","Patrick Albert","Jean Charlet"],"year":["2011"],"pages":["16"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Recherche et \u00e9change de connaissances dans des \u00e9quipes distribu\u00e9es."],"author":["Charles Delalonde","Eddie Soulier"],"year":["2007"],"pages":["13"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Mod\u00e9liser les processus de cr\u00e9ation de la musique avec dispositif num\u00e9rique : repr\u00e9senter pour rejouer et pr\u00e9server les oeuvres contemporaines."],"author":["Antoine Vincent","Bruno Bachimont","Alain Bonardi"],"year":["2012"],"pages":["16"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Un mod\u00e8le de connaissances pour mesurer la qualit\u00e9 d'une source d'information."],"author":["R\u00e9my Choquet","Samiha Qouiyd","Emilie Pasche","Christel Daniel","Omar Boussa\u00efd","Marie-Christine Jaulent"],"year":["2010"],"pages":["12"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Ontologie et TALN: l'anonymisation au service du rep\u00e9rage conceptuel dans le contexte de la SLA."],"author":["Sonia Cardoso","Luis Felipe Melo Mora","Marie-Christine Jaulent","Xavier Aim\u00e9","David Grabli","Vincent Meininger","Jean Charlet"],"year":["2017"],"pages":["6"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Annotation s\u00e9mantique par classification."],"author":["Yannick Toussaint","Sylvain Tenier"],"year":["2007"],"pages":["13"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Approche Ontologique pour la D\u00e9tection de la Pertinence d'une Action dans un Jeu S\u00e9rieux."],"author":["Amel Yessad","Jean-Marc Labat"],"year":["2011"],"pages":["16"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["S\u00e9mantique des folksonomies: structuration collaborative et assist\u00e9e."],"author":["Freddy Limpens","Fabien Gandon","Michel Buffa"],"year":["2009"],"pages":["12"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Correction d'ontologies construites \u00e0 partir de la structure de documents."],"author":["Mouna Kamel","Nathalie Aussenac-Gilles","Marion Laignelet"],"year":["2010"],"pages":["12"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Agr\u00e9gation pour la r\u00e9paration de liens."],"author":["L\u00e9a Guizol"],"year":["2014"],"pages":["4"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Construction automatique d'ontologies \u00e0 partir de sp\u00e9cifications de bases de donn\u00e9es."],"author":["Mouna Kamel","Nathalie Aussenac-Gilles"],"year":["2009"],"pages":["12"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Un moteur s\u00e9mantique pour explorer des textes r\u00e9glementaires."],"author":["Abdoulaye Guiss\u00e9","Fran\u00e7ois L\u00e9vy","Adeline Nazarenko"],"year":["2011"],"pages":["8"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Automatisation du e-recrutement dans le cadre du Web s\u00e9mantique."],"author":["Leila Yahiaoui","Zizette Boufa\u00efda","Yannick Pri\u00e9"],"year":["2006"],"pages":["10"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Mesures s\u00e9mantiques bas\u00e9es sur la notion de projection RDF pour les syst\u00e8mes de recommandation."],"author":["S\u00e9bastien Harispe","Sylvie Ranwez","Stefan Janaqi","Jacky Montmain"],"year":["2013"],"pages":["16"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Extension du langage de requ\u00eates LISQL pour la repr\u00e9sentation et l'exploration d'expressions math\u00e9matiques en RDF."],"author":["S\u00e9bastien Ferr\u00e9"],"year":["2012"],"pages":["16"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Concepts de plus proches voisins dans des graphes de connaissances."],"author":["S\u00e9bastien Ferr\u00e9"],"year":["2017"],"pages":["12"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Contribution \u00e0 la recherche de v\u00e9rit\u00e9: mod\u00e8les exploitant des r\u00e8gles d'association extraites d'une base de connaissances."],"author":["Valentina Beretta","Sylvie Ranwez","S\u00e9bastien Harispe","Isabelle Mougenot"],"year":["2017"],"pages":["12"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["G-OWL : Vers un langage de mod\u00e9lisation graphique, polymorphique et typ\u00e9 pour la construction d'une ontologie dans la notation OWL."],"author":["Michel H\u00e9on","Roger Nkambou"],"year":["2013"],"pages":["16"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["A quoi servent les ontologies fondationnelles ?"],"author":["Gunnar Declerck","Audrey Baneyx","Xavier Aim\u00e9","Jean Charlet"],"year":["2012"],"pages":["16"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Passage de la langue naturelle \u00e0 une requ\u00eate SPARQL dans le syst\u00e8me SWIP."],"author":["Camille Pradel","Ollivier Haemmerl\u00e9","Nathalie Hernandez"],"year":["2013"],"pages":["16"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Conception assist\u00e9e d'une ontologie \u00e0 partir d'une conceptualisation consensuelle exprim\u00e9e de mani\u00e8re semi-formelle."],"author":["Michel H\u00e9on","Gilbert Paquette","Josianne Basque"],"year":["2009"],"pages":["12"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Connaissances op\u00e9rationnelles pour la conception automatique de l\u00e9gendes de cartes."],"author":["Catherine Domingu\u00e8s","Sidonie Christophe","Laurence Jolivet"],"year":["2009"],"pages":["12"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Construire la l\u00e9gende de la carte \u00e0 l'aide d'une base de connaissance en cartographie."],"author":["Catherine Domingu\u00e8s"],"year":["2012"],"pages":["16"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Ontopy : programmation orient\u00e9e ontologie en Python."],"author":["Jean-Baptiste Lamy","H\u00e9l\u00e8ne Berthelot"],"year":["2015"],"pages":[],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Construction d'une ontologie de descripteurs UCD en astronomie."],"author":["Emmanuel Nauer","Alexandre Richard","S\u00e9bastien Derriere","Fran\u00e7oise Genova","Amedeo Napoli","Yannick Toussaint"],"year":["2006"],"pages":["10"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Conception assist\u00e9e de Syst\u00e8mes de Services \u00e0 l'aide d'Ontologies M\u00e9r\u00e9ologiques."],"author":["Florie Bugeaud","Eddie Soulier"],"year":["2010"],"pages":["14"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Processus de g\u00e9n\u00e9ration d'une animation en 3 dimensions \u00e0 partir d'un texte."],"author":["Nicolas Kamennoff"],"year":["2008"],"pages":["13"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Interpr\u00e9tation Interactive de connaissances \u00e0 partir de traces."],"author":["Am\u00e9lie Cordier","B\u00e9atrice Fuchs"],"year":["2016"],"pages":["12"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Gestion des Connaissances Sp\u00e9cifiques \u00e0 la Conception Inventive."],"author":["Fran\u00e7ois Rousselot","Cecilia Zanni","Denis Cavallucci","Thomas Eltzer"],"year":["2007"],"pages":["3"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Graphe de connaissances et folksonomie : leur performance comparative dans le calcul de l'afinit\u00e9."],"author":["Chun Lu","Philippe Laublet","Milan Stankovic","Filip Radulovic"],"year":["2017"],"pages":["6"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["D\u00e9tection de clefs pour l'interconnexion et le nettoyage de jeux de donn\u00e9es."],"author":["J\u00e9r\u00f4me David","Fran\u00e7ois Scharffe"],"year":["2012"],"pages":["16"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Une plateforme support \u00e0 l'apprentissage organisationnel."],"author":["Ala Atrash","Marie-H\u00e9l\u00e8ne Abel","Claude Moulin"],"year":["2014"],"pages":["4"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Compl\u00e9mentarit\u00e9 dans les R\u00e9seaux Sociaux Compl\u00e9mentarit\u00e9 de personnes partageant des propri\u00e9t\u00e9s dans les R\u00e9seaux Sociaux."],"author":["Michel Planti\u00e9","Michel Crampes"],"year":["2015"],"pages":[],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Mod\u00e8le de recherche d'information s\u00e9mantique en graphe : interrogation par propagation d'activation."],"author":["Ines Bannour","Ha\u00effa Zargayouna","Adeline Nazarenko"],"year":["2017"],"pages":["12"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Familles g\u00e9n\u00e9ratrices de r\u00e8gles d'adaptation pour assister leur acquisition semi-automatique."],"author":["Matthieu Tixier","Fadi Badra","Jean Lieber"],"year":["2008"],"pages":["12"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Du TALN au LOD : Extraction d'entit\u00e9s, liage, et visualisation."],"author":["C\u00e9dric Lopez","Matthieu Osmuk","Dana Popovici","Farhad Nooralahzadeh","Domoina Rabarijaona","Fabien Gandon","Elena Cabrio","Fr\u00e9d\u00e9rique Segond"],"year":["2016"],"pages":["4"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Linkky: Extraction de cl\u00e9s de liage par une adaptation de l'analyse relationnelle de concepts."],"author":["J\u00e9r\u00f4me David","J\u00e9r\u00f4me Euzenat","J\u00e9r\u00e9my Vizzini"],"year":["2018"],"pages":["4"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["MEMORAe : Plateforme web pour supporter l'annotation collaborative."],"author":["Ala Atrash","Marie-H\u00e9l\u00e8ne Abel"],"year":["2015"],"pages":[],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Compl\u00e9mentarit\u00e9 des m\u00e9thodes num\u00e9riques et symboliques en pharmacovigilance."],"author":["Jean Villerd","Yannick Toussaint","Agn\u00e8s Lillo-Le Lou\u00ebt"],"year":["2010"],"pages":["12"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Peuplement automatique d'ontologie \u00e0 partir d'un catalogue de produits."],"author":["C\u00e9line Alec","Brigitte Safar","Chantal Reynaud","Zied Sellami","Uriel Berdugo"],"year":["2014"],"pages":["12"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Annotation s\u00e9mantique pour une interrogation experte des Bulletins de Sant\u00e9 du V\u00e9g\u00e9tal."],"author":["Catherine Roussey","Tayeb Abderrahmani Ghorfi"],"year":["2018"],"pages":["16"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Recommandation de ressources p\u00e9dagogiques au sein d'un syst\u00e8me de syst\u00e8mes d'information."],"author":["Mohamed Ali Ben Ameur","Majd Saleh","Marie-H\u00e9l\u00e8ne Abel","Elsa Negre"],"year":["2017"],"pages":["6"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Fouille de motifs s\u00e9quentiels pour la d\u00e9couverte de relations entre g\u00e8nes et maladies rares."],"author":["Nicolas B\u00e9chet","Peggy Cellier","Thierry Charnois","Bruno Cr\u00e9milleux"],"year":["2012"],"pages":["16"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Une ontologie de techniques de visualisation d'informations: application aux mod\u00e8les urbains 3D enrichis."],"author":["Claudine M\u00e9tral","Nizar Ghoula","V\u00edtor Silva","Gilles Falquet"],"year":["2013"],"pages":["16"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Traces et inscriptions de connaissances."],"author":["Julien Laflaqui\u00e8re","Lotfi Sofiane Settouti","Yannick Pri\u00e9","Alain Mille"],"year":["2007"],"pages":["3"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["IC 2018 : 29es Journ\u00e9es francophones d'Ing\u00e9nierie des Connaissances (Proceedings of the 29th French Knowledge Engineering Conference), Nancy, France, July 4-6, 2018."],"author":[],"year":["2018"],"pages":[],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Am\u00e9liorer la Recommandation de Ressources dans les Folksonomies par l'Utilisation de Linked Open Data."],"author":["Samia Beldjoudi","Hassina Seridi","Abdallah Benzine"],"year":["2016"],"pages":["12"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Une m\u00e9thode de d\u00e9bogage d'ontologies OWL bas\u00e9es sur la d\u00e9tection d'antipatrons."],"author":["Catherine Roussey","Fran\u00e7ois Scharffe","\u00d3scar Corcho","Ondrej Zamazal"],"year":["2010"],"pages":["12"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Recherche collaborative de documents : comparaison assistance humaine\/automatique."],"author":["Jean-Baptiste Louvet","Guillaume Dubuisson Duplessis","Nathalie Chaignaud","Jean-Philippe Kotowicz","Laurent Vercouter"],"year":["2016"],"pages":["6"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Ontologie modulaire pour la fabrication et l'exploitation de v\u00eatements intelligents d\u00e9di\u00e9s au sport."],"author":["Samya Sagar","Issam Reba\u00ef","Maha Khemaja","Jamel Feki"],"year":["2017"],"pages":["6"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Repr\u00e9sentation holistique des projets de construction \u00e0 l'aide de mod\u00e8les relationnels probabilistes."],"author":["C\u00e9dric Baudrit","Thi Thuy Phuong Tran","Franck Taillandier","Denis Breysse"],"year":["2016"],"pages":["4"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Un bouquet de th\u00e9ories pour une plateforme de d\u00e9cision strat\u00e9gique \u00e0 base de r\u00e9seaux sociaux."],"author":["Ga\u00eblle Lortal","\u00c9tienne Deparis","Claire Laudy","Stefano Moretti","Juliette Mattioli"],"year":["2013"],"pages":["3"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Une approche ontologique pour l'exploitation de donn\u00e9es cliniques."],"author":["Ariane Ass\u00e9l\u00e9 Kama","Giovanni Mels","R\u00e9my Choquet","Jean Charlet","Marie-Christine Jaulent"],"year":["2010"],"pages":["12"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["SPARQL Template : un langage de pretty printing pour RDF."],"author":["Olivier Corby","Catherine Faron-Zucker"],"year":["2014"],"pages":["12"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Des textes au concept. Propositions pour une approche textuelle de la conceptualisation."],"author":["Mathieu Valette"],"year":["2010"],"pages":["12"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Description structurelle automatique de documents musicaux."],"author":["Olivier Lartillot"],"year":["2006"],"pages":["10"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Ontologies et Recherche d'Information : une application au diagnostic automobile."],"author":["Axel Reymonet","J\u00e9r\u00f4me Thomas","Nathalie Aussenac-Gilles"],"year":["2010"],"pages":["12"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Explorer des actualit\u00e9s multim\u00e9dia dans le Web de donn\u00e9es."],"author":["Rapha\u00ebl Troncy"],"year":["2009"],"pages":["12"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["C-SAKey : une approche de d\u00e9couverte de cl\u00e9s conditionnelles dans des donn\u00e9es RDF."],"author":["Nathalie Pernelle","Danai Symeonidou","Fatiha Sa\u00efs"],"year":["2015"],"pages":[],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["D\u00e9tection de liens d'identit\u00e9 contextuels dans une base de connaissances."],"author":["Joe Raad","Nathalie Pernelle","Fatiha Sa\u00efs"],"year":["2017"],"pages":["12"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Construction d'un gold standard pour des donn\u00e9es agronomiques."],"author":["Im\u00e8ne Chentli","Pierre Larmande","Konstantin Todorov"],"year":["2016"],"pages":["4"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Elicitation de Structures Hi\u00e9rarchiques \u00e0 partir de Structures Enum\u00e9ratives pour la Construction d'Ontologie."],"author":["Mouna Kamel","Bernard Rothenburger"],"year":["2011"],"pages":["16"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Mod\u00e8le de contexte de collaboration : pour qui, pourquoi, comment?"],"author":["Siying Li","Marie-H\u00e9l\u00e8ne Abel","Elsa Negre"],"year":["2018"],"pages":["15"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Repr\u00e9sentation des Connaissances dans un Langage Visuel Typ\u00e9 : une Premi\u00e8re Approche."],"author":["Florence Dupin de Saint-Cyr","Denis Parade"],"year":["2018"],"pages":["16"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Une plate-forme visuelle pour une information comparative sur les nouveaux m\u00e9dicaments."],"author":["Jean-Baptiste Lamy","Adrien Ugon","Catherine Duclos","Alain Venot","Madeleine Favre","H\u00e9l\u00e8ne Berthelot"],"year":["2017"],"pages":["12"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Approche num\u00e9rique pour l'invalidation de liens d'identit\u00e9 (owl: SameAs)."],"author":["Dimitrios Chistaras Papageorgiou","Nathalie Pernelle","Fatiha Sa\u00efs"],"year":["2017"],"pages":["6"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Multilingu\u00efsation de services de gestion de contenu."],"author":["Najeh Hajlaoui"],"year":["2007"],"pages":["3"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["SemioSem et ProxSem : mesures s\u00e9miotiques de similarit\u00e9 et de proximit\u00e9 conceptuelles."],"author":["Xavier Aim\u00e9","Fr\u00e9d\u00e9ric F\u00fcrst","Pascale Kuntz","Francky Trichet"],"year":["2011"],"pages":["16"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Structuration s\u00e9mantique des sensations tactiles."],"author":["Bruno Albert","Cecilia Zanni-Merk","Fran\u00e7ois de Bertrand de Beuvron","Jean-Luc Maire","Maurice Pillet","Julien Charrier","Christophe Knecht"],"year":["2016"],"pages":["4"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Du texte au portail s\u00e9mantique : cas d'utilisation li\u00e9 \u00e0 des donn\u00e9es temporelles."],"author":["Charles Teiss\u00e8dre","Delphine Battistelli","Jean-Luc Minel"],"year":["2010"],"pages":["12"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["COBRA : Une plate-forme de R\u00e0PC bas\u00e9e sur des ontologies."],"author":["Amjad Abou Assali","Dominique Lenne","Bruno Debray","S\u00e9bastien Bouchet"],"year":["2009"],"pages":["12"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Int\u00e9gration de donn\u00e9es cliniques et omiques pour la recherche d'information dans le Dossier Patient Informatis\u00e9."],"author":["Chlo\u00e9 Cabot","Lina Fatima Soualmia","St\u00e9fan Jacques Darmoni"],"year":["2015"],"pages":[],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["SemMEP : Nouvelle approche s\u00e9mantique pour la d\u00e9tection des communaut\u00e9s dans un r\u00e9seau social."],"author":["Sami Ben Amor","Lotfi Ben Romdhane","Mounira Harzallah"],"year":["2016"],"pages":["6"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Partition et recouvrement de communaut\u00e9s dans les graphes bipartis, unipartis et orient\u00e9s."],"author":["Michel Crampes","Michel Planti\u00e9"],"year":["2013"],"pages":["16"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Un outil d'extraction interactive de connaissances \u00e0 partir de traces : Transmute."],"author":["Pierre-Loup Barazzutti","Am\u00e9lie Cordier","B\u00e9atrice Fuchs"],"year":["2015"],"pages":[],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["R\u00e9conciliation d'alignements multi-lingues dans BioPortal."],"author":["Amina Annane","Vincent Emonet","Fai\u00e7al Azouaou","Cl\u00e9ment Jonquet"],"year":["2016"],"pages":["12"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["L'apprentissage d'ordonnancement pour l'appariement de questions."],"author":["Camille Pradel","Baptiste Chardon","Dominique Laurent","Sophie Muller","Patrick S\u00e9gu\u00e9la"],"year":["2016"],"pages":["12"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["OntoKADS : une ontologie g\u00e9n\u00e9rale de la r\u00e9solution de probl\u00e8mes."],"author":["Sabine Bruaux","Gilles Kassel","Gilles Morel"],"year":["2006"],"pages":["10"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Vers une mod\u00e9lisation des t\u00e2ches pour l'assistance \u00e0 la navigation et la reconception de sites Web."],"author":["Beno\u00eet Encelle","Karim Sehaba"],"year":["2018"],"pages":["2"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["IC 2016 : 27es Journ\u00e9es francophones d'Ing\u00e9nierie des Connaissances (Proceedings of the 27th French Knowledge Engineering Conference), Montpellier, France, June 6-10, 2016."],"author":[],"year":["2016"],"pages":[],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Construction semi-automatique d'une ontologie sur des manuscrits ouest sahariens."],"author":["Mohamed Lamine Diakit\u00e9","B\u00e9atrice Bouchou-Markhoff"],"year":["2015"],"pages":[],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Evaluation d'associations s\u00e9mantiques dans une ontologie de domaine."],"author":["Thabet Slimani","Boutheina Ben Yaghlane","Khaled Mellouli"],"year":["2009"],"pages":["12"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Acquisition de connaissances perceptives pour un agent assistant."],"author":["David Leray","Jean-Paul Sansonnet"],"year":["2007"],"pages":["3"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Alignement entre ontologie de domaine et la Snomed: trois \u00e9tudes de cas."],"author":["Laurent Mazuel","Jean Charlet"],"year":["2009"],"pages":["12"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Interop\u00e9rabilit\u00e9 s\u00e9mantique dans le domaine du diagnostic in vitro : \u00e9valuation d'algorithmes sur LOINC et l'ontologie SNOMED CT."],"author":["M\u00e9lissa Mary","Lina Fatima Soualmia","Xavier Gansel"],"year":["2016"],"pages":["4"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Nouvelle mesure de degr\u00e9 de relation s\u00e9mantique pour une meilleur modularisation d'ontologies."],"author":["Nourh\u00e8ne Alaya","Sadok Ben Yahia"],"year":["2013"],"pages":["3"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Mod\u00e9lisation de Ressources Termino-Ontologiques en OWL."],"author":["Axel Reymonet","J\u00e9r\u00f4me Thomas","Nathalie Aussenac-Gilles"],"year":["2007"],"pages":["13"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Construction d'une ontologie pour la prise en charge de l'hypertension art\u00e9rielle."],"author":["Olivier Steichen","Christel Daniel-Le Bozec","Marie-Christine Jaulent","Jean Charlet"],"year":["2007"],"pages":["13"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Optimiser le processus d'innovation gr\u00e2ce aux traces informatiques d'usages."],"author":["St\u00e9phanie Buisine","Karan Fouladi","Julien Nelson","William Turner"],"year":["2010"],"pages":["12"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["LinkedVocabularyEditor: une extension MediaWiki pour l'\u00e9dition collaborative et la publication de vocabulaires li\u00e9s."],"author":["Maxime Lefran\u00e7ois","Antoine Zimmermann"],"year":["2015"],"pages":[],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Besoins ontologiques d'un syst\u00e8me d'irrigation intelligent : comparaison entre SSN et SAREF."],"author":["Mar\u00eda Poveda-Villal\u00f3n","Quang-Duy Nguyen","Catherine Roussey","Christophe De Vaulx","Jean-Pierre Chanet"],"year":["2018"],"pages":["16"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Recommandation argument\u00e9e de ressources p\u00e9dagogiques au sein d'un \u00e9cosyst\u00e8me apprenant."],"author":["Chahrazed Mediani","Marie-H\u00e9l\u00e8ne Abel"],"year":["2016"],"pages":["12"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["IC 2006: Ing\u00e9nierie des connaissances 2006 (Proceedings of the 17th French Knowledge Engineering Conference), Nantes, France, June 26-30, 2006"],"author":[],"year":["2006"],"pages":[],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Comparaison de mesures d'int\u00e9r\u00eat pour l'alignement de hi\u00e9rarchies textuelles."],"author":["J\u00e9r\u00f4me David","Fabrice Guillet","Henri Briand"],"year":["2007"],"pages":["13"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Expression de requ\u00eates SPARQL \u00e0 partir de patrons: prise en compte des relations."],"author":["Camille Pradel","Ollivier Haemmerl\u00e9","Nathalie Hernandez"],"year":["2011"],"pages":["17"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Nathalie Guin."],"author":["Marie Lef\u00e8vre","Am\u00e9lie Cordier","St\u00e9phanie Jean-Daubias"],"year":["2011"],"pages":["16"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Acquisition de connaissances pour importer des traces existantes dans un syst\u00e8me de gestion de bases de traces."],"author":["Mohamed Besnaci","Nathalie Guin","Pierre-Antoine Champin"],"year":["2015"],"pages":[],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Ontologies pour l'aide \u00e0 la d\u00e9cision publique et prise en compte des doxas."],"author":["Maryse Salles"],"year":["2009"],"pages":["12"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Les ontologies du prototype LUISA, une architecture fond\u00e9e sur des Web Services S\u00e9mantiques pour les ressources de formation."],"author":["Monique Grandbastien","Benjamin Huynh-Kim-Bang","Anne Monceaux"],"year":["2008"],"pages":["12"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["TELEOS : de l'analyse de l'activit\u00e9 professionnelle \u00e0 la formalisation des connaissances pour un environnement d'apprentissage."],"author":["Vanda Luengo","Lucile Vadcard","Michel Dubois","Dima Mufti-Alchawafa"],"year":["2006"],"pages":["10"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["La Conception Innovante : synth\u00e8se de syst\u00e8mes ou r\u00e9solution de probl\u00e8mes ?"],"author":["Fran\u00e7ois Rousselot","Cecilia Zanni"],"year":["2006"],"pages":["10"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["RDF triples management in roStore."],"author":["David Faye","Olivier Cur\u00e9","Guillaume Blin","Cheikh Thiam"],"year":["2011"],"pages":["16"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Infarctus du myocarde : quelles sont les trajectoires de soins pronostiques du d\u00e9c\u00e8s \u00e0 l'h\u00f4pital?"],"author":["Jessica Pinaire","J\u00e9r\u00f4me Az\u00e9","Sandra Bringay","Paul Landais"],"year":["2017"],"pages":["12"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["D\u00e9tection d'informations vitales pour la mise \u00e0 jour de bases de connaissances."],"author":["Rafik Abbes","Nathalie Hernandez","Karen Pinel-Sauvagnat","Mohand Boughanem"],"year":["2015"],"pages":[],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Un wiki\/IDE pour exploiter le web de donn\u00e9es."],"author":["Pavel Arapov","Amel Ben Othmane","Michel Buffa"],"year":["2014"],"pages":["4"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Int\u00e9gration de raisonnements automatiques dans le syst\u00e8me d'annotation MemoNote."],"author":["Hakim Mokeddem","Cyrille Desmoulins"],"year":["2012"],"pages":["16"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Du langage naturel \u00e0 la connaissance il n'y a qu'un pas : SWIP."],"author":["Mathilde Lannes","Fabien Amarger","Nicolas Seydoux","Nathalie Hernandez"],"year":["2017"],"pages":["4"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Repr\u00e9sentation syst\u00e9mique multi-\u00e9chelle des processus biologiques de la bact\u00e9rie."],"author":["Vincent Henry","Arnaud Ferr\u00e9","Christine Froidevaux","Anne Goelzer","Vincent Fromion","Sarah Cohen Boulakia","Sandra D\u00e9rozier","Marc Dinh","Ghislain Fi\u00e9vet","Stephan Fischer 0002","Jean-Fran\u00e7ois Gibrat","Valentin Loux","Sabine Peres"],"year":["2016"],"pages":["6"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Construction d'un vocabulaire patient\/m\u00e9decin d\u00e9di\u00e9 au cancer du sein \u00e0 partir des m\u00e9dias sociaux."],"author":["Mike Donald Tapi-Nzali","Sandra Bringay","Christian Lavergne","Thomas Opitz","J\u00e9r\u00f4me Az\u00e9","Caroline Mollevi"],"year":["2015"],"pages":[],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["\u00c9valuation de classes s\u00e9mantiques pour la construction d'ontologies."],"author":["Sarra Ben Abb\u00e8s","Ha\u00effa Zargayouna","Adeline Nazarenko"],"year":["2010"],"pages":["22"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["M\u00e9decine factuelle et recommandations de bonne pratique : une extension du mod\u00e8le classique pour expliquer les d\u00e9cisions m\u00e9dicales non conformes."],"author":["Jacques Bouaud","Brigitte S\u00e9roussi"],"year":["2012"],"pages":["16"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["HuTO: une Ontologie Temporelle Narrative pour les Applications du Web S\u00e9mantique."],"author":["Papa Fary Diallo","Olivier Corby","Isabelle Mirbel","Moussa Lo","Seydina M. Ndiaye"],"year":["2015"],"pages":[],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["LODE: une ontologie pour repr\u00e9senter des \u00e9v\u00e9nements dans le web de donn\u00e9es."],"author":["Rapha\u00ebl Troncy","Ryan Shaw 0001","Lynda Hardman"],"year":["2010"],"pages":["12"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Op\u00e9rationnalisation d'un mod\u00e8le s\u00e9mantique du contexte pour l'apprentissage en mobilit\u00e9."],"author":["Pierre-Yves Gicquel","Dominique Lenne"],"year":["2012"],"pages":["16"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["ProVoc : une ontologie pour d\u00e9crire des produits sur le Web."],"author":["C\u00e9dric Lopez","Farhad Nooralahzadeh","Elena Cabrio","Fr\u00e9d\u00e9rique Segond","Fabien Gandon"],"year":["2016"],"pages":["12"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Mise \u00e0 disposition des spectres d'activit\u00e9 des antibiotiques pour le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste : m\u00e9thode et r\u00e9sultats."],"author":["J\u00e9r\u00f4me Nob\u00e9court","Catherine Duclos"],"year":["2008"],"pages":["12"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Utilisation d'un outil de recherche d'information pour la mise en correspondance de thesaurus."],"author":["Laurie Planes","St\u00e9phane Dervaux","Juliette Dibie-Barth\u00e9lemy","Nicolas Guinet","Liliana Ibanescu"],"year":["2013"],"pages":["3"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["D\u00e9crire les maladies localis\u00e9es et la physiopathologie pour une ontologie des urgences : un algorithme g\u00e9n\u00e9rique \u00e0 partir de la FMA."],"author":["Jean Charlet","Laurent Mazuel","Gunnar Declerck","Patrick Miroux","Pierre Gayet"],"year":["2014"],"pages":["12"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["D\u00e9finition de la s\u00e9mantique des cl\u00e9s dans le web s\u00e9mantique : un point de vue th\u00e9orique."],"author":["Michel Chein","Madalina Croitoru","Michel Lecl\u00e8re","Nathalie Pernelle","Fatiha Sa\u00efs","Danai Symeonidou"],"year":["2014"],"pages":["12"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Apprentissage de connaissances d'adaptation \u00e0 partir des feedbacks des utilisateurs."],"author":["Abir-Beatrice Karami","Karim Sehaba","Beno\u00eet Encelle"],"year":["2014"],"pages":["12"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Identifier la cible des \u00e9motions dans les forums de sant\u00e9."],"author":["Sandra Bringay","Eric Kergosien","Pierre Pompidor","Pascal Poncelet"],"year":["2014"],"pages":["12"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["PERSOREC : un syst\u00e8me personnalis\u00e9 de recommandations pour les folksonomies bas\u00e9 sur les concepts quadratiques."],"author":["Mohamed Nader Jelassi","Sadok Ben Yahia","Engelbert Mephu Nguifo"],"year":["2016"],"pages":["4"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["#AIDS Analyse Information Dangers Sexualit\u00e9 : caract\u00e9riser les discours \u00e0 propos du VIH dans les forums de sant\u00e9."],"author":["Yves Mercadier","J\u00e9r\u00f4me Az\u00e9","Sandra Bringay","Viviane Clavier","Erick Cuenca","C\u00e9line Paganelli","Pascal Poncelet","Arnaud Sallaberry"],"year":["2018"],"pages":["16"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["R\u00f4le d'une base de connaissance dans SemIoTics, un syst\u00e8me autonome contr\u00f4lant un appartement connect\u00e9."],"author":["Nicolas Seydoux","Khalil Drira","Nathalie Hernandez","Thierry Monteil 0001"],"year":["2016"],"pages":["12"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Etude d'une approche de Retour d'Exp\u00e9rience pour la d\u00e9couverte d'enseignements g\u00e9n\u00e9riques dans le domaine humanitaire."],"author":["C\u00e9cile L'H\u00e9ritier","S\u00e9bastien Harispe","Abdelhak Imoussaten","Gilles Dusserre","Beno\u00eet Roig"],"year":["2018"],"pages":["8"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Nouvelle approche de recommandation personnalis\u00e9e dans les folksonomies bas\u00e9e sur le profil des utilisateurs."],"author":["Mohamed Nader Jelassi","Sadok Ben Yahia","Engelbert Mephu Nguifo"],"year":["2013"],"pages":["3"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Construction d'une ontologie \u00e0 partir d'un corpus de textes avec l'ACF."],"author":["Rokia Bendaoud","Mohamed Rouane Hacene","Yannick Toussaint","Bertrand Delecroix","Amedeo Napoli"],"year":["2007"],"pages":["13"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["IC 2007: Ing\u00e9nierie des connaissances 2007 (Proceedings of the 18th French Knowledge Engineering Conference), Grenoble, France, July 4-6, 2007"],"author":[],"year":["2007"],"pages":[],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["De l'int\u00e9r\u00eat des ontologies modulaires. Application \u00e0 la mod\u00e9lisation de la prise en charge de la SLA."],"author":["Sonia Cardoso","Xavier Aim\u00e9","Vincent Meininger","David Grabli","K. Bretonnel Cohen","Jean Charlet"],"year":["2018"],"pages":["8"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Aide \u00e0 la r\u00e9daction de documents r\u00e9glementaires dans le domaine du b\u00e2timent."],"author":["Khalil Riad Bouzidi","Catherine Faron-Zucker","Bruno Fi\u00e9s","Olivier Corby","Nhan Le Thanh"],"year":["2012"],"pages":["16"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Impl\u00e9mentation d'un raisonnement spatial qualitatif sur les relations RCC8 au moyen de OWL et de SWRL."],"author":["Stella Marc-Zwecker","Fran\u00e7ois de Bertrand de Beuvron","Cecilia Zanni-Merk","Florence Le Ber"],"year":["2013"],"pages":["16"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Profils patients associ\u00e9s \u00e0 la non conformit\u00e9 des d\u00e9cisions aux recommandations de prise en charge th\u00e9rapeutique des cancers du sein : utilisation de l'analyse de concepts formels."],"author":["Brigitte S\u00e9roussi","Nizar Messai","C\u00e9dric Laouenan","France Mentr\u00e9","Jacques Bouaud"],"year":["2013"],"pages":["16"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["De l'analyse d'un corpus de texte \u00e0 la conception d'une interface graphique facilitant l'acc\u00e8s aux connaissances sur le m\u00e9dicament."],"author":["Jean-Baptiste Lamy","Catherine Duclos","Alain Venot"],"year":["2009"],"pages":["12"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Am\u00e9liorer la recommandation des ressources dans l'apprentissage collaboratif en ligne."],"author":["Samia Beldjoudi","Hassina Seridi"],"year":["2018"],"pages":["3"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["L'int\u00e9r\u00eat des patrons dans la gestion des connaissances li\u00e9es \u00e0 la cr\u00e9ation sonore."],"author":["Antoine Vincent","Bruno Bachimont","Alain Bonardi"],"year":["2014"],"pages":["12"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Mod\u00e8le unifi\u00e9 pour la recherche d'information s\u00e9mantique."],"author":["Ines Bannour","Ha\u00effa Zargayouna","Adeline Nazarenko"],"year":["2016"],"pages":["6"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Un mod\u00e8le pour la repr\u00e9sentation des connaissances temporelles dans les documents historiques."],"author":["Sahar Aljalbout","Gilles Falquet"],"year":["2017"],"pages":["6"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Infrastructure web socio-s\u00e9mantique pour la veille collaborative."],"author":["Jean-Pierre Cahier","Myl\u00e8ne Leitzelman","Patrick Br\u00e9bion"],"year":["2014"],"pages":["4"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Une d\u00e9marche de conception de services d'information et de communication d\u00e9di\u00e9s aux communaut\u00e9s d'aidants."],"author":["Matthieu Tixier","Myriam Lewkowicz"],"year":["2009"],"pages":["12"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Un mod\u00e8le d'annotation s\u00e9mantique centr\u00e9 sur les utilisateurs de documents scientifiques : cas d'utilisation dans les \u00e9tudes genre."],"author":["H\u00e9l\u00e8ne de Ribaupierre","Gilles Falquet"],"year":["2014"],"pages":["6"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Web de donn\u00e9es agricole : transformation de sources pour une ontologie modulaire."],"author":["Fabien Amarger","Catherine Roussey","Jean-Pierre Chanet","Ollivier Haemmerl\u00e9","Nathalie Hernandez"],"year":["2013"],"pages":["3"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Dire n'est pas concevoir."],"author":["Christophe Roche"],"year":["2007"],"pages":["13"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["R\u00e9utilisation de patrons d'adaptation - Application aux syst\u00e8mes hyperm\u00e9dia adaptatifs."],"author":["Nadjet Zemirline","Yolaine Bourda","Chantal Reynaud"],"year":["2010"],"pages":["12"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Prescrire une mod\u00e9lisation par les patrons : exemple des patrons de cr\u00e9ation pour la repr\u00e9sentation des processus de production sonore."],"author":["Antoine Vincent","Bruno Bachimont","Alain Bonardi"],"year":["2013"],"pages":["3"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Expression de requ\u00eates en graphes conceptuels \u00e0 partir de mots-cl\u00e9s et de patrons."],"author":["Catherine Comparot","Ollivier Haemmerl\u00e9","Nathalie Hernandez"],"year":["2010"],"pages":["12"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["\u00ab Quand r\u00e9diger c'est d\u00e9crire \u00bb. Mise en forme mat\u00e9rielle des textes et construction d'ontologies \u00e0 partir de textes."],"author":["Mouna Kamel","Mustapha Mojahid","Bernard Rothenburger"],"year":["2012"],"pages":["16"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Vers une ontologie formelle des artefacts."],"author":["Gilles Kassel"],"year":["2009"],"pages":["12"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Partage d'exp\u00e9riences entre utilisateurs diff\u00e9rents : Adaptation des modalit\u00e9s d'interaction."],"author":["Karim Sehaba"],"year":["2011"],"pages":["16"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Extraire semi-automatiquement des connaissances dans la litt\u00e9rature biom\u00e9dicale."],"author":["Jessica Pinaire","J\u00e9r\u00f4me Az\u00e9","Sandra Bringay","Paul Landais"],"year":["2016"],"pages":["12"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Vers un processus continu d'extraction de connaissances \u00e0 partir de textes."],"author":["My Thao Tang","Yannick Toussaint"],"year":["2013"],"pages":["16"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Les entit\u00e9s nomm\u00e9es : des cl\u00e9s linguistiques pour la conceptualisation."],"author":["Nouha Omrane","Adeline Nazarenko","Sylvie Szulman"],"year":["2011"],"pages":["16"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Vers une meilleure interop\u00e9rabilit\u00e9 des donn\u00e9es g\u00e9ographiques fran\u00e7aises sur le Web de donn\u00e9es."],"author":["Ghislain Auguste Atemezing","Rapha\u00ebl Troncy"],"year":["2012"],"pages":["16"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Quelle documentation pour l'archivage du web ?"],"author":["Nicolas Delaforge","Bruno Bachimont"],"year":["2007"],"pages":["3"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["D\u00e9tection de communaut\u00e9s dans les graphes bipartis."],"author":["Michel Crampes","Michel Planti\u00e9"],"year":["2012"],"pages":["16"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Pr\u00e9dire l'intensit\u00e9 de contradiction dans les commentaires : faible, forte ou tr\u00e8s forte?"],"author":["Ismail Badache","S\u00e9bastien Fournier","Adrian-Gabriel Chifu"],"year":["2018"],"pages":["15"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Titrage automatique de documents \u00e9lectroniques par extraction de syntagmes nominaux."],"author":["C\u00e9dric Lopez","Violaine Prince","Mathieu Roche"],"year":["2010"],"pages":["12"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["De la conception \u00e0 l'\u00e9valuation d'un mod\u00e8le de connaissances. Etude de cas : le mod\u00e8le S-K-E."],"author":["Sandra Michelet","Vanda Luengo","Jean-Michel Adam"],"year":["2012"],"pages":["16"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Adnosco : g\u00e9rez les donn\u00e9es que vous diffusez !"],"author":["Nadia Bennani","Emmanuel Gaude","ElOd Egyed-Zsigmond","Philippe Lamarre"],"year":["2014"],"pages":["4"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["IC : Ing\u00e9nierie des Connaissances ou Ing\u00e9nierie du Conformisme."],"author":["Xavier Aim\u00e9","Jean Charlet"],"year":["2013"],"pages":["16"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Vers une repr\u00e9sentation de situations de crise g\u00e9r\u00e9es par le SAMU."],"author":["Mohamed Sediri","Nada Matta","Sophie Loriette","Alain Hugerot"],"year":["2012"],"pages":["8"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Traitement des incompatibilit\u00e9s de candidats issus d'alignements entre plusieurs bases de connaissances."],"author":["Fabien Amarger","Jean-Pierre Chanet","Ollivier Haemmerl\u00e9","Nathalie Hernandez","Catherine Roussey"],"year":["2015"],"pages":[],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Vers une ontologie des processus de propagation des maladies infectieuses."],"author":["Gaoussou Camara","Sylvie Despr\u00e8s","Rim Djedidi","Moussa Lo"],"year":["2012"],"pages":["16"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Anti-patrons partiels pour l'identification des probl\u00e8mes de contradiction sociale dans une ontologie."],"author":["Mounira Harzallah"],"year":["2016"],"pages":["6"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Syst\u00e8me de collecte de donn\u00e9es Web pour analyser l'\u00e9mergence et la propagation de maladies animales."],"author":["Sylvain Falala","Jocelyn De Go\u00ebr","Elena Arsevska","Mathieu Roche","Julien Rabatel","David Chavernac","Pascal Hendrikx","Thierry Lefrancois","Barbara Dufour","Renaud Lancelot"],"year":["2016"],"pages":["4"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Formalisation de la terminologie LOINC et \u00e9valuation de ses avantages pour la classification des tests de laboratoire."],"author":["M\u00e9lissa Mary","Lina Fatima Soualmia","Xavier Gansel"],"year":["2017"],"pages":["12"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Un navigateur pour les donn\u00e9es li\u00e9es du Web."],"author":["Olivier Corby","Catherine Faron-Zucker"],"year":["2015"],"pages":[],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Vers une recommandation personnalis\u00e9e de ressources pour l'apprentissage en ligne."],"author":["Sarra Bouzayane","In\u00e8s Saad"],"year":["2018"],"pages":["2"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Construction automatique d'ontologies \u00e0 partir d'une base de donn\u00e9es relationnelles : application au m\u00e9dicament dans le domaine de la pharmacovigilance."],"author":["Sonia Krivine","J\u00e9r\u00f4me Nob\u00e9court","Lina Fatima Soualmia","Farid Cerbah","Catherine Duclos"],"year":["2009"],"pages":["12"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Approche g\u00e9n\u00e9rique pour l'extraction de relations \u00e0 partir de textes."],"author":["Seif Eddine Kramdi","Ollivier Haemmerl\u00e9","Nathalie Hernandez"],"year":["2009"],"pages":["12"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["IC 2013 : 24es Journ\u00e9es francophones d'Ing\u00e9nierie des Connaissances (Proceedings of the 24th French Knowledge Engineering Conference), Lille, France, July 1-5, 2013."],"author":[],"year":["2013"],"pages":[],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["De la qualit\u00e9 de la coop\u00e9ration \u00e0 l'identification d'indicateurs de pilotage."],"author":["Christopher Couthon","R\u00e9gis Martineau","Pascal Salembier"],"year":["2014"],"pages":["6"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Utilisation de proximit\u00e9s s\u00e9mantiques pour am\u00e9liorer la recherche et le rendu d'information."],"author":["Sylvie Ranwez","Vincent Ranwez","Mohameth-Fran\u00e7ois Sy","Jacky Montmain","Michel Crampes"],"year":["2010"],"pages":["12"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Validation de la s\u00e9mantique d'un langage iconique m\u00e9dical \u00e0 l'aide d'une ontologie : m\u00e9thodes et applications."],"author":["Jean-Baptiste Lamy","Lina Fatima Soualmia","Alain Venot","Catherine Duclos"],"year":["2014"],"pages":["12"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["DiscoClini : Une m\u00e9thodologie pour l'extraction de relations lin\u00e9aires dans des donn\u00e9es de g\u00e9nomique m\u00e9dicale."],"author":["Arriel Benis","Jean-Daniel Zucker"],"year":["2007"],"pages":["3"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Construction d'une ontologie du domaine HSE."],"author":["Sylvie Despr\u00e8s","Fr\u00e9d\u00e9ric F\u00fcrst","Sylvie Szulman"],"year":["2007"],"pages":["13"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Plateforme d'interop\u00e9rabilit\u00e9 s\u00e9mantique g\u00e9rant les terminologies d'interface au sein d'un territoire de sant\u00e9 num\u00e9rique."],"author":["Lamine Traore","Amina Chniti","Sajjad Hussain","Nicolas Griffon","St\u00e9fan Jacques Darmoni","Jean Charlet","Eric Sadou","David Ouagne","\u00c9ric Lepage","Christel Daniel"],"year":["2014"],"pages":["12"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["IC 2017 : 28es Journ\u00e9es francophones d'Ing\u00e9nierie des Connaissances (Proceedings of the 28th French Knowledge Engineering Conference), Caen, France, July 3-7, 2017."],"author":[],"year":["2017"],"pages":[],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Mod\u00e9lisation d'\u00e9pisodes de conception d'observatoires \u00e0 partir de corpus narratifs."],"author":["Sandra Nogry","Florence Le Ber","Christian Brassac"],"year":["2007"],"pages":["3"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["G\u00e9n\u00e9ration automatique d'un questionnaire \u00e0 partir d'une ontologie de domaine."],"author":["Leila Zemmouchi-Ghomari","Faiza Deghmani","Aya Meghnous"],"year":["2017"],"pages":["12"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Cartes conceptuelles pour l'ing\u00e9nierie de cartes de connaissances adaptatives."],"author":["Michel Crampes","Jean Villerd","Filip Velickovski","Nicholas Mille","Sylvie Ranwez"],"year":["2006"],"pages":["10"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Swip : une interface langue naturelle \u00e0 SPARQL programm\u00e9e en SPARQL."],"author":["Camille Pradel","Ollivier Haemmerl\u00e9","Nathalie Hernandez"],"year":["2014"],"pages":["12"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Une ontologie pour la conception d'une plateforme collaborative exploitant une table multi-tactile et multi-modale."],"author":["C\u00e9line Joiron","Fr\u00e9d\u00e9ric F\u00fcrst","Gilles Kassel","Alistair Jones","Jean-Paul A. Barth\u00e8s","Claude Moulin","Dominique Lenne"],"year":["2013"],"pages":["16"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Un jeu de donn\u00e9es d'\u00e9valuation de correspondances complexes entre ontologies."],"author":["\u00c9lodie Thi\u00e9blin","Ollivier Haemmerl\u00e9","Nathalie Hernandez","C\u00e1ssia Trojahn"],"year":["2017"],"pages":["12"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["IC 2014 : 25es Journ\u00e9es francophones d'Ing\u00e9nierie des Connaissances (Proceedings of the 25th French Knowledge Engineering Conference), Clermont Ferrand, France, May 12-16, 2014."],"author":[],"year":["2014"],"pages":[],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["oogo : Ontologie des Outils utiles \u00e0 la Gestion d'Ontologies."],"author":["Sylvie Despr\u00e8s"],"year":["2018"],"pages":["16"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Une ontologie de services pour la repr\u00e9sentation de la s\u00e9mantique d'un environnement virtuel urbain."],"author":["Kenza Harkouken Saiah","Nicolas Sabouret","Jean-Yves Donnart"],"year":["2013"],"pages":["3"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Construction collaborative d'une Ressource Termino-Ontologique (RTO) pour le droit des collectivit\u00e9s territoriales."],"author":["Ourdia Ressad","Sylvie Szulman","Ha\u00effa Zargayouna","\u00c8ve Paul"],"year":["2013"],"pages":["10"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Construction et \u00e9volution de connaissances par confrontation de points de vue : prototype pour la recherche d'information scientifique."],"author":["Guillaume Surroca","Philippe Lemoisson","Cl\u00e9ment Jonquet","Stefano A. Cerri"],"year":["2014"],"pages":["12"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["IC 2015 : 26es Journ\u00e9es francophones d'Ing\u00e9nierie des Connaissances (Proceedings of the 26th French Knowledge Engineering Conference), Rennes, France, July 1-3, 2015."],"author":[],"year":["2015"],"pages":[],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Outil de gestion des connaissances d'une Interconnexion de Communaut\u00e9s de Pratique."],"author":["\u00c9lise Garrot-Lavou\u00e9","S\u00e9bastien George","Patrick Pr\u00e9v\u00f4t"],"year":["2009"],"pages":["12"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Exploiter la structure discursive du texte pour valider les relations candidates d'hyperonymie issues de structures \u00e9num\u00e9ratives parall\u00e8les."],"author":["Mouna Kamel","C\u00e1ssia Trojahn"],"year":["2016"],"pages":["12"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["D\u00e9couverte de liens d'identit\u00e9 entre instances d\u00e9crites par des ontologies partiellement align\u00e9es."],"author":["Nathalie Pernelle","Fatiha Sa\u00efs","Brigitte Safar","Maria Koutraki","Tushar Ghosh"],"year":["2013"],"pages":["10"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Rapprocher les ontologies et les folksonomies pour la gestion des connaissances partag\u00e9es : un \u00e9tat de l'art."],"author":["Freddy Limpens","Fabien Gandon","Michel Buffa"],"year":["2008"],"pages":["12"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Mesurer la qualit\u00e9 des syst\u00e8mes de cat\u00e9gories de blogs."],"author":["Ivan Garrido-Marquez","Jorge Garc\u00eda Flores","Fran\u00e7ois L\u00e9vy","Adeline Nazarenko"],"year":["2017"],"pages":["6"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["D\u00e9tection et Repr\u00e9sentation des changements dans les sources de donn\u00e9es RDF."],"author":["Daniel Mercier","Nathalie Pernelle","Fatiha Sa\u00efs","Sujeeban Thuraisamy"],"year":["2016"],"pages":["4"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["IC 2010 : 21es Journ\u00e9es Ing\u00e9nierie des Connaissances 2010 (Proceedings of the 21st French Knowledge Engineering Conference), N\u00eemes, France, June 8-10, 2010."],"author":[],"year":["2010"],"pages":[],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Les motifs s\u00e9quentiels au service de la structuration des folksonomies."],"author":["Sandra Bringay","Maguelonne Teisseire","Julien Gomila","Damien Hoffschir","Thibault Vicaire"],"year":["2010"],"pages":["12"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Extraction Contextuelle de Concepts Ontologiques pour le Web S\u00e9mantique."],"author":["Lobna Karoui","Marie-Aude Aufaure","Nac\u00e9ra Bennacer"],"year":["2007"],"pages":["13"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Mise en place d'un syst\u00e8me d'assistance personnalis\u00e9e dans une application existante."],"author":["Blandine Ginon","St\u00e9phanie Jean-Daubias","Pierre-Antoine Champin"],"year":["2013"],"pages":["16"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Repr\u00e9sentation s\u00e9mantique des documents p\u00e9dagogiques."],"author":["Nawel Sekkal","Fedoua Didi"],"year":["2016"],"pages":["4"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Extraction de relations : combiner les techniques pour s'adapter \u00e0 la diversit\u00e9 du texte."],"author":["Adel Ghamnia","Mouna Kamel","C\u00e1ssia Trojahn","C\u00e9cile Fabre","Nathalie Aussenac-Gilles"],"year":["2017"],"pages":["12"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Construire une ontologie m\u00e9dicale pour la recherche d'information : probl\u00e9matiques terminologiques et de mod\u00e9lisation."],"author":["Jean Charlet","Gunnar Declerck","Ferdinand Dhombres","Pierre Gayet","Patrick Miroux","Pierre-Yves Vandenbussche"],"year":["2012"],"pages":["16"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Construction semi-automatique d'ontologies \u00e0 partir d'une collection de pages web structur\u00e9es."],"author":["Nathalie Aussenac-Gilles","Mouna Kamel","Davide Buscaldi","Catherine Comparot"],"year":["2013"],"pages":["16"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Expertise et fonctions qualitatives."],"author":["Kamal Kansou","Guy Della Valle","Amadou Ndiaye"],"year":["2012"],"pages":["8"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Un \u00e9diteur de d\u00e9finitions formelles pour les connaissances lexicales de la th\u00e9orie Sens-Texte."],"author":["Maxime Lefran\u00e7ois","Fabien Gandon","Alain Giboin","Romain Gugert"],"year":["2014"],"pages":["4"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Hypertopic : une m\u00e9tas\u00e9miotique et un protocole pour le Web socio-s\u00e9mantique."],"author":["Manuel Zacklad","Jean-Pierre Cahier","Aur\u00e9lien B\u00e9nel","L'H\u00e9di Zaher","Christophe Lejeune","Chao Zhou"],"year":["2007"],"pages":["13"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Int\u00e9gration d'un r\u00e9seau bay\u00e9sien dans une ontologie."],"author":["Emna Hlel","Salma Jamoussi","Abdelmajid Ben Hamadou"],"year":["2014"],"pages":["4"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Continuous improvement of a document treatment chain using reinforcement learning."],"author":["Esther Nicart","Bruno Zanuttini","Bruno Grilh\u00e8res","Patrick Giroux"],"year":["2015"],"pages":[],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Qu'est-ce qu'un tag ? Entre acc\u00e8s et libell\u00e9s, l'esquisse d'une caract\u00e9risation."],"author":["Alexandre Monnin"],"year":["2009"],"pages":["12"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Vers un syst\u00e8me de taguage iconique bas\u00e9 sur Hypertopic."],"author":["Xiaoyue Ma","Jean-Pierre Cahier"],"year":["2012"],"pages":["16"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Technical and social aspects of semantic interoperability in the IoT."],"author":["Ra\u00fal Garc\u00eda-Castro"],"year":["2017"],"pages":["1"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Int\u00e9gration d'une ontologie de domaine dans un syst\u00e8me question\/r\u00e9ponse."],"author":["Farah Benamara","Mouna Kamel"],"year":["2007"],"pages":["13"],"booktitle":["Actes d'IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Quelques enseignements tir\u00e9s de l'application de la Competence-based Knowledge Space Theory aux Serious Games."],"author":["Na\u00efma El-Kecha\u00ef","Javier Melero","Jean-Marc Labat"],"year":["2015"],"pages":[],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Mesures de similarit\u00e9 distributionnelle entre termes."],"author":["Sondes Bannour","Laurent Audibert","Adeline Nazarenko"],"year":["2011"],"pages":["16"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Assistance \u00e0 la d\u00e9couverte de connaissances contextuelles \u00e0 partir de l'analyse des traces."],"author":["Assitan Traor\u00e9","Alain Mille","H\u00e9l\u00e8ne Tattegrain"],"year":["2015"],"pages":[],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["\u00c9tude de Mod\u00e8les \u00e0 base de r\u00e9seaux Bay\u00e9siens pour l'aide au diagnostic de tumeurs c\u00e9r\u00e9brales."],"author":["Fradj Ben Lamine","Karim Kalti","Mohamed Ali Mahjoub"],"year":["2012"],"pages":["16"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Adaptation consistante d'ontologies \u00e0 l'aide des grammaires de graphes."],"author":["Mariem Mahfoudh","Laurent Thiry","Germain Forestier","Michel Hassenforder"],"year":["2013"],"pages":["10"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["SPARE-LNC : un langage naturel contr\u00f4l\u00e9 pour l'interrogation de traces d'interactions stock\u00e9es dans une base RDF."],"author":["Bryan Kong Win Chang","Marie Lef\u00e8vre","Nathalie Guin","Pierre-Antoine Champin"],"year":["2015"],"pages":[],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Analyse S\u00e9mantique des R\u00e9seaux Sociaux d'Usages et d'Opinions."],"author":["Francky Trichet","Christophe Thovex"],"year":["2013"],"pages":["3"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Suivi et d\u00e9tection des id\u00e9ations suicidaires dans les m\u00e9dias sociaux."],"author":["Bilel Moulahi","J\u00e9r\u00f4me Az\u00e9","Sandra Bringay"],"year":["2017"],"pages":["12"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Indexation et int\u00e9gration de ressources textuelles \u00e0 l'aide d'ontologies : application au domaine biom\u00e9dical."],"author":["Clement Jonquet","Adrien Coulet","Nigam H. Shah","Mark A. Musen"],"year":["2010"],"pages":["12"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]},{"title":["Une approche pour la validation du contenu d'une ontologie par un syst\u00e8me \u00e0 base de questions\/r\u00e9ponses."],"author":["Asma Ben Abacha","Marcos Da Silveira","C\u00e9dric Pruski"],"year":["2013"],"pages":["16"],"booktitle":["IC"],"inproceedings":[]}]